<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<collection id="31" available="">
  <item id="1" available="yes" href="http://diretorios.bvs.br/direve/?lang=es" img="http://h1n1.influenza.bvsalud.org/local//eventos.gif">Directorio de Eventos<description>Es un producto dirigido al registro y divulgación de eventos nacionales e internacionales del área de la salud, como Congresos, Simposios, Encuentros, Talleres, Jornadas, entre otros y que tengan fechas predeterminadas de inicio y fin.                         </description><portal>                                          </portal><meta-search base-search-url="http://diretorios.bvs.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://diretorios.bvs.br/webservices/?service=search&amp;output=html&amp;lang=es"/></item>
  <item id="2" available="yes" href="http://centros.bvsalud.org/?lang=es" img="http://h1n1.influenza.bvsalud.org/local//logobvs2.jpg">Directorio de la Red BVS<description>Directorio de la Red de Bibliotecas de la BVS. Incluye datos de las bibliotecas y centros de documentación de las Redes Nacionales de los países latinoamericanos, de las áreas especializadas de la Red Brasileña de Información en Ciencias de la Salud y de las bibliotecas e instituciones usuarias de BVS.                                                    </description><portal>                                                    </portal><meta-search/></item>
  <item id="6" available="yes" href="http://regional.bvsalud.org/php/level.php?lang=es&amp;component=109&amp;item=19" img="http://h1n1.influenza.bvsalud.org/local/agt_family.jpg">Comunidades Virtuales / Espacios de Colaboración En-línea<description>Las Comunidades Virtuales o Espacios Colaborativos En-línea, en BVS, promueven y facilitan la utilización de canales formales de comunicación por determinados grupos, que registran, posibilitan la recuperación y amplían la diseminación de sus ideas y conocimientos. Integrados a la BVS, en el paradigma actual de participación en la web, los espacios de colaboración viabilizan la inclusión del conocimiento general en sus áreas de noticias, documentos, imágenes, foros de discusión, charlas y blogs, características de esa fuente de información, y vienen siendo cada vez más utilizados en la compartición de información relevante sobre temas específicos.                                </description><portal>                                </portal><meta-search/></item>
</collection>
