<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<topic id="33" available="">
  <item available="yes" id="1">Administración de los Servicios de Salud<description>Organización y administración de los servicios de salud dedicados a la prestación de cuidados de salud.             </description><meta-search/><item available="yes" id="2">Servicios de Salud<description>Servicios para el diagnóstico y tratamiento de enfermedad y el mantenimiento de la salud (NLM). Ante las tendencias descentralizadoras, desconcentradoras o privatizadoras que hoy caracterizam a la provisión de servicios, los ministerios de salud necesitan desempeñar un conjunto de nuevas tareas que pueden resumirse en: a) definir los criterios de asignación de recursos que deben ser adjudicados a los organismos y/o establecimientos públicos de provisión de servicios, b) armonizar los planes de acción y de gestión de los distintos organismos públicos descentralizados o desconcentrados, de provisión de servicios de salud en el país; c) definir los contenidos de los servicios básicos de salud pública que son responsabilidad del Estado y la distribución de competencias; d) brindar cooperación técnica a los entes descentralizados o desconcentrados de provisión de servicios; e) definir mecanismos redistributivos del gasto corriente y del gasto de inversión y f) establecer mecanismos de contrato o de compromiso de gestión de servicios que sirvan de base para la asignación de recursos        </description><meta-search/></item><item available="yes" id="3">Política de Salud <description>Decisiones desenvueltas generalmente por formuladores de políticas del gobierno, para la definición de los objetivos inmediatos y futuros del sistema de salud.         </description><meta-search/></item></item>
  <item available="yes" id="4">Atención Primaria de Salud <description> Cuidados que proporcionan manutención básica de la salud, servicios terapéuticos y coordenación de todas las necesidades y servicios comunitarios.         </description><meta-search/></item>
  <item available="yes" id="5">Medio Ambiente y Salud Pública<description>Ambientes naturales y hechos por el hombre y su impacto en la salud pública.         </description><meta-search/></item>
</topic>
