<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<about id="19" available="">
  <item id="2" available="yes">Sobre a BVS<description>Apresenta o histórico e objetivos da BVS, assim como data de criação, responsáveis, plano de desenvolvimento, matriz de responsabilidades, atas de reuniões e estatísticas de acesso.                                  </description><portal><p style="text-align: justify;">A Biblioteca Virtual em Saúde (BVS) foi lançada em março de 1998, com a Declaração de San José Rumo à Biblioteca Virtual em Saúde, aprovada durante o 4º Congresso Regional de Informação em Ciências da Saúde (CRICS4). <br/> <br/> Nesta Declaração os representantes dos países reconhecem que o acesso à informação se constitui como um dos elementos centrais para alcançar a equidade em saúde adaptando-as à realidade da Região. <br/> <br/> Com base nestas premissas, representantes dos países da América Latina e Caribe assumiram o compromisso de construir a BVS de forma cooperativa, para fortalecer capacidades e infraestruturas e para facilitar o amplo acesso à informação, para o melhoramento permanente da saúde e para o desenvolvimento de forma sustentável da Região.</p> <p style="text-align: justify;">No modelo da BVS, a rede de produtores, intermediários e usuários de informação conflui progressivamente para a operação dos produtos e serviços em um espaço comum na Internet. Neste espaço comum, a BVS se conforma progressivamente em redes dinâmicas de fontes e fluxos de informação, criadas e operadas de modo cooperativo e descentralizado e submetidas a controles de qualidade explícitos.</p> <p style="text-align: justify;">A BVS constitui-se, portanto em um espaço público de interação entre produtores, intermediários e usuários, contribuindo para a publicação, registro, organização, indexação, preservação, controle de qualidade e integridade assim como para a visibilidade, acessibilidade e uso da informação gerados nos sistemas nacionais de pesquisa, ensino e atenção à saúde.</p>      </portal><meta-search/></item>
  <item id="3" available="yes">Comitê Consultivo<description>Constituído, de forma eqüitativa, por representantes de instituições. Sua função é elaborar planos de trabalhos que definam as linhas de ação prioritárias da BVS, além da escolha dos critérios de qualidade das fontes de informação e promoção de sua rede social. Entre os atributos do Comitê Consultivo está também a tomada de decisões estratégicas para o desenvolvimento e a avaliação contínua da BVS.   </description><portal><p>A operação da BVS  é orientada por um Comitê Consultivo composto pelas seguintes instituições:</p> <ul>     <li>Instituição A</li>     <li>Instiuição B</li>     <li>Instiuição C</li> </ul> <p/> <p>A <strong>Secretaria Executiva</strong> da BVS é <font size="2" color="black"><span style="font-size: 10pt; color: black;">representada pela instituição X, que dispõe de condições políticas, econômicas, de recursos humanos e  tecnológicos favoráveis para assumir a liderança na operação da instância BVS, e é </span></font>responsável pelo acompanhamento das ações deliberadas pelo Comitê Consultivo, expressas no seu projeto e planos de ação, principalmente no que tange à promoção do trabalho cooperativo em rede de operação das fontes de informação.</p> <p>Cabe ainda à coordenação executiva promover o funcionamento efetivo do Comitê Consultivo, incluindo a organização de reuniões periódicas presenciais e remotas. </p> <p/> <p/> <p/> <p/> <p/> <p/> <p/>            </portal><meta-search/></item>
  <item id="6" available="yes">Atas de Reuniões<description>Espaço reservado para inclusão de histórico de reuniões e atividades do Comitê Consultivo.                                                    </description><portal>                                                </portal><meta-search/><item id="7" available="yes">I Reunião do Comitê Consultivo<description>Brasil, 01 Dezembro de 2010               </description><portal>               </portal><meta-search/></item><item id="8" available="yes">II Reunião do Comitê Consultivo<description>Brasil, 01 Janeiro de 2011           </description><portal>           </portal><meta-search/></item></item>
  <item id="1" available="yes" href="http://bvsmodelo.bvsalud.org/php/index.php?lang=pt">Sobre o Modelo da BVS<description>Informações sobre metodologias e aplicativos da Biblioteca Virtual em Saúde.                                                                          </description><portal>                                                                          </portal><meta-search/></item>
  <item id="5" available="yes">Estatísticas de Acesso<description>Inclua aqui um contador de acessos para métrica de visitas ao portal da BVS.                                                            </description><portal>                                                            </portal><meta-search/></item>
</about>
