<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<collection id="17" available="">
  <item id="39" available="yes">Ciencias de la Salud en General<description>Acceso a la literatura científica en salud en base de datos bibliográficas nacionales e internacionales; ello permite, a partir de las referencias bibliográficas recuperadas, acceder a enlaces para documentos disponibles totalmente en línea o por medio del servicio de acceso al documento original - SCAD.                                                                                                                </description><portal>                                                                                                                </portal><meta-search/><item id="87" available="yes" href="http://lilacs.bvsalud.org/es/">LILACS - Literatura Latinoamericana y del Caribe en Ciencias de la Salud<description>LILACS es una base de datos cooperativa del Sistema BIREME, compreende la literatura relativa a las Ciencias da Salud, publicada en los países de la Región, desde 1982. Contiene artículos de cerca de 670 revistas más conceptuadas del área de la salud, con más de 350 mil registros y otros documentos como tesis, capítulos de libros, anales de congresos o conferencias, informes científico-técnicos y publicaciones gubernamentales.                                                                                         </description><portal>                                                                                                             </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item><item id="88" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MEDLINE&amp;lang=e">MEDLINE - Literatura Internacional en Ciencias de la Salud<description>MEDLINE es una base de datos de literatura internacional, producida por la US National Library of Medicine - NLM, que contiene referencias bibliográficas y resúmenes de más de 4000 revistas biomédicas publicadas en los Estados Unidos y en 70 otros países. Son aproximadamente 11 millones de registros de la literatura biomédica desde 1966, contiene las áreas de medicina, enfermería, odontología y medicina veterinaria. La actualización de la base de datos es mensual.                                                                                        </description><portal>                                                                                                            </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MEDLINE&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MEDLINE&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item><item id="89" available="yes" href="http://cochrane.bvsalud.org/portal/php/index.php?lang=es">Biblioteca Cochrane<description>La Biblioteca Cochrane es una colección actualizada de fuentes de información sobre medicina basada en evidencias                                                                                        </description><portal>                                                                                                                  </portal><meta-search base-search-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://cochrane.bireme.br/webservices/?service=search&amp;output=html&amp;lang=es"/></item><item id="36" available="yes" href="http://www.scielo.org/php/index.php?lang=es">SciELO - Scientific Electronic Library Online<description>SciELO - Scientific Electronic Library Online (Biblioteca Científica Electrónica en Línea) es un modelo para la publicación electrónica cooperativa de revistas científicas en Internet. Especialmente desarrollado para responder a las necesidades de la comunicación científica en los países en desarrollo y particularmente de América Latina y el Caribe, el modelo proporciona una solución eficiente para asegurar la visibilidad y el acceso universal a su literatura científica, contribuyendo para la superación del fenómeno conocido como 'ciencia perdida'.                                                                                          </description><portal>                                                                                                                 </portal><meta-search base-search-url="http://www.scielo.br/cgi-bin/wxis.exe/iah/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;nextAction=xml&amp;base=article^dlibrary&amp;count=1&amp;lang=e&amp;fmt=citation" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://www.scielo.br/cgi-bin/wxis.exe/iah/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;nextAction=lnk&amp;base=article^dlibrary&amp;lang=e"/></item><item id="110" available="no">lilacs<description>                                                          </description><portal>                                                          </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LILACS&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item></item>
  <item id="107" available="yes">Áreas Especializadas<description>Acceso a las bases de datos bibliográficas especializadas y temáticas operadas en la BVS de la producción científica y técnica sobre salud de los países de América Latina y el Caribe. Con referencia a cualquier tipo de documento: artículos de revistas, libros, tesis, trabajos presentados en los eventos científicos, informes técnicos y científicos, proyectos y documentos no convencionales.                 </description><portal>                                                                                                         </portal><meta-search/><item id="97" available="yes" href="http://basehisa.coc.fiocruz.br/cgi-bin/wxis.exe/?IsisScript=iah/iah.xic&amp;lang=e&amp;base=HISA">HISA - Historia de la Salud Pública de la America Latina y del Caribe<description>HISA - Historia de la Salud, es una base de datos bibliográfica desarrollada por la Biblioteca de la Casa Oswaldo Cruz (COC). HISA abarca temas relacionados con la historia de la medicina y de la salud pública, incluyendo eventos y procesos históricos: narrativas, recuerdos, reconstituciones, comparaciones. La dimensión geográfica de las colecciones es internacional, con énfasis en América Latina y el Caribe.                    </description><portal>                                                                                                           </portal><meta-search/></item><item id="99" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LEYES&amp;lang=e">LEYES - Legislación Básica de Salud de la America Latina y del Caribe<description>LEYES es una base de datos coordinada por el Sistema de Documentación sobre Legislación Básica del Sector de Salud en América Latina y Caribe - Desarrollo de Políticas de Salud (HSP/OPS - Washington, USA). Contiene referencias bibliográficas de la legislación básica en salud vigente en más de treinta países de América Latina y del Caribe. La información contenida en esta base de datos fué extraída en su mayor parte de los registros del Indice Legislativo Latinoamericano mantenido por la División de Derecho Hispánico de la Biblioteca del Congreso de los Estados Unidos, con excepción de las disposiciones constitucionales y de los códigos de salud/sanitarios.                                                                                         </description><portal>                                                                                                            </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LEYES&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=LEYES&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1"/></item><item id="100" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MedCarib&amp;lang=e">MEDCARIB - Literatura del Caribe en Ciencias de la Salud<description>MEDCARIB es una base de datos bibliográfica de la literatura en Ciencias de la Salud relacionada principalmente al Caribe de habla inglesa. Es producida por la Red del Caribe y coordinada por el Centro Coordinador Regional The Medical Library, University of the West Indies, Mona. Kingston - Jamaica. MEDCARIB indiza documentos tales como libros, capítulos de libros, tesis, relatos técnicos, anales de congresos e artículos de revistas. Contiene referencias de documentos publicados desde el siglo 18 hasta hoy día.                                                                                         </description><portal>                                                                                                            </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MedCarib&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=MedCarib&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item></item>
  <item id="109" available="yes">Organismos Internacionales<description>Acceso a bases de datos coordinada por las Bibliotecas de la OPS (Organización Panamericana de la Salud) y OMS (Organización Mundial de la Salud), operadas en el ámbito de la BVS que contiene referencias bibliográficas, resúmenes, artículos de revistas, entre otros documentos en el área de salud. Disponible en Portugués, Español e Inglés.                </description><portal>                                                                                                           </portal><meta-search/><item id="102" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=PAHO&amp;lang=e">PAHO - Catálogo de la Biblioteca Sede de la OPS<description>PAHO es una base de datos que contiene referencias bibliográficas y resúmenes del acervo de la Biblioteca de la sede de la Organización Panamericana de la Salud en Washington, D.C., U.S.A. La base de datos PAHO abarca la documentación sobre temas en Salud indizados por la Biblioteca, que atiende principalmente a los funcionarios de la OPS y a los consultores radicados en Washington, las Representaciones de la OPS en los países y a los Centros Panamericanos. Su servicio abarca también al público en general, por ser fuente de referencia sobre el trabajo de la Organización y disponer de literatura sobre temas de salud de la América Latina y Caribe.                                                                                        </description><portal>                                                                                                            </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=PAHO&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=PAHO&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item><item id="103" available="yes" href="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=WHOLIS&amp;lang=e">WHOLIS - Sistema de Información de la Biblioteca de la OMS<description>WHOLIS (Sistema de Información de la Biblioteca de la Organización Mundial de la Salud) es una base de datos bibliográfica que contiene publicaciones de la sede de la OMS y de las Representaciones Regionales, artículos de revistas, documentos técnicos y oficiales, y publicaciones de la OMS en colaboración con otros editores y organizaciones internacionales.                                                                                        </description><portal>                                                                                                            </portal><meta-search base-search-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=WHOLIS&amp;lang=e&amp;nextAction=xml&amp;count=1" search-parameters="exprSearch=" base-browse-url="http://bases.bireme.br/cgi-bin/wxislind.exe/iah/online/?IsisScript=iah/iah.xis&amp;base=WHOLIS&amp;lang=e&amp;nextAction=lnk"/></item></item>
  <item id="117" available="yes" href="http://evidences.bvsalud.org/php/index.php?lang=es">Portal de Evidencias<description>El Portal de Evidencias de la `Biblioteca Virtual en Salud` (BVS) reúne, organiza y ofrece acceso integrado a fuentes de información en salud de mejor nivel de evidencia de acuerdo con la metodología propuesta por la Medicina Basada en Evidencia (MBE) así como el acceso a fuentes de información sobre la propia metodología MBE. Tiene como objetivo promover el uso de la información de mejor evidencia para apoyo a los procesos de toma de decisiones en la atención y gestión de la salud, así como al proceso de desarrollo de nuevos estudios basados en evidencias y de aplicación de la metodología MBE.                             </description><portal>                                                   </portal><meta-search base-search-url="http://search.bvsalud.org/evidences/?output=metasearch&amp;lang=es" search-parameters="q=" base-browse-url="http://search.bvsalud.org/evidences/?output=html&amp;lang=es"/></item>
  <item id="116" available="yes" href="http://portal.campusvirtualsp.org/virtualcampus/drupal/index.php?q=es">Campus Virtual de Salud Pública<description>Red descentralizada de los individuos, instituciones y organizaciones que comparten cursos, recursos, servicios y actividades de educación, con el objetivo común de mejorar las habilidades de la fuerza de trabajo en salud pública. El CVSP hace uso extensivo de las nuevas tecnologías y redes de educación en salud, y pretende convertirse en un espacio para la creatividad y la innovación en el desarrollo de políticas y procedimientos para la educación continua de la salud.                 </description><portal>                                                     </portal><meta-search base-search-url="http://search.bvsalud.org/cvsp/?output=metasearch&amp;lang=es" search-parameters="q=" base-browse-url="http://search.bvsalud.org/cvsp/?output=html&amp;lang=es"/></item>
  <item id="118" available="yes" href="http://lis.bvs.br/xml2html/xmlListT.php?xml%5B%5D=http://lis.bvs.br/lis-Regional/E/define.xml&amp;xsl=http://lis.bvs.br/lis-Regional/home.xsl">LIS- Catalogo de Sitios en Salud<description>LIS - Localizador de Información en Salud, es un catálogo de sitios relevantes en salud, seleccionados según criterios de calidad. El contenido es constituido por meta-datos que describen fuentes de información disponibles en la Internet, apuntando para los enlaces de hipertexto. El LIS aplica una metodología basada en los formatos Dublin Core y GILS (Global Information Locator Service).                                           </description><portal>                                                  </portal><meta-search base-search-url="http://lis.bvs.br/webservices/index.php?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://lis.bvs.br/webservices/index.php?service=search&amp;output=html"/></item>
  <item id="120" available="yes">Terminología en Salud<description>Terminología para la Salud tiene como objetivo mejorar y estandarizar los términos, conceptos y siglas utilizadas por BIREME y entidades relacionadas, favoreciendo la recuperación, el acceso, la divulgación y difusión de información sobre los conocimientos y la salud.                          </description><portal>                           </portal><meta-search/><item id="119" available="yes" href="http://decs.bvs.br/E/homepagee.htm" img="http://h1n1.influenza.bvsalud.org/local//decs.gif">DeCS- Descriptores en Ciencias de la Salud<description>El DeCS es un vocabulario controlado del área de Ciencias de la Salud, desarrollado a partir del MeSH - Medical Subject Headings  de la U.S. National  Library of Medicine (NLM) con el objetivo de permitir el uso de terminología común para búsqueda en tres idiomas, proporcionando un medio consistente y único  para la recuperación de la información independientemente del idioma.                            </description><portal>                                                 </portal><meta-search/></item></item>
  <item id="112" available="yes">Accesso a Documentos<description>Proporciona acceso a los documentos en el área de ciencias de la salud.                     </description><portal>                                                   </portal><meta-search/><item id="111" available="yes" href="http://scad.bvs.br/php/index.php?lang=es" img="http://regional.bvsalud.org/image/common/logo_scad.gif">SCAD- Servicio Cooperativo de Acceso a Documentos<description>SCAD - Servicio Cooperativo de Acceso a Documentos, provee el acceso a documentos del área de ciencias de la salud.                    </description><portal>                                                    </portal><meta-search/></item><item id="113" available="yes" href="http://portal.revistas.bvs.br/main.php?home=true&amp;lang=es">Catálogo de Revistas Científicas<description>El Catálogo de revistas científicas dispone información sobre la descripción bibliográfica de los títulos de revistas científicas del área de salud, permite acceso a la formato electrónico y las colecciones de las bibliotecas que cooperan con el Catálogo Colectivo SeCS – Seriados en Ciencias de la Salud. Son más de 13 mil registros de revistas nacionales e internacionales indexadas en los principales índices bibliográficos del área de la salud.                                                     </description><portal>                                                    </portal><meta-search base-search-url="http://portal.revistas.bvs.br/webservices/?service=search&amp;count=1" search-parameters="expression=" base-browse-url="http://portal.revistas.bvs.br/webservices/?service=search&amp;output=html&amp;lang=es"/></item></item>
</collection>
