<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<about id="32" available="">
  <item id="6" available="yes">Acerca de la BVS<description>Presenta la historia y los objetivos de la BVS, así como la fecha de creación, los responsables, el plan de desarrollo, la matriz de responsabilidades, actas de las reuniones y las estadísticas de acceso.                    </description><portal><p style="text-align: justify;">Biblioteca Virtual en Salud (BVS) fue lanzada en marzo de 1998, con la Declaración de San José Rumbo a la Biblioteca Virtual en Salud, aprobada durante el 4º Congreso Regional de Información en Ciencias de la Salud (CRICS4).<br/> <br/> En esta Declaración los representantes de los países reconocen que el acceso a la información se constituye como uno de los elementos centrales para alcanzar la equidad en salud.<br/> <br/> Con base en estas premisas, representantes de los paises de América Latina y Caribe asumieron el compromiso de construir la BVS de manera cooperativa, para fortalecer capacidades e infraestructuras y para facilitar el amplio acceso a la información para el mejoramiento permanente de la salud y para el desarrollo humano sostenible de la región.</p> <p style="text-align: justify;">En el modelo de la BVS, la red de productores, intermediarios y usuarios de información confluye progresivamente para la operación de los productos y servicios en un espacio común en Internet. En este espacio común, BVS se conforma progresivamente en redes dinámicas de fuentes y flujos de información, creadas y operadas de forma cooperativa y descentralizada, y sometidas a controles de calidad explícitos.</p> <p style="text-align: justify;">La BVS se constituye, por lo tanto, en un espacio público de interacción entre productores, intermediarios y usuarios, aportando para la publicación, registro, organización, indización, preservación, control de calidad e integridad así como para la visibilidad, accesibilidad y uso de la información generados en los sistemas nacionales de investigación, enseñanza y atención a la salud.</p>     </portal></item>
  <item id="1" available="yes">Comité Consultivo<description>Es constituído de manera equitativa por representantes de instituciones cuya función es desarrollar el proyecto y los planes de trabajo que definen las líneas de acción prioritarias de la BVS, y también es responsable por las decisiones estratégicas para el desarrollo y la evaluación continua de la BVS, además define los criterios de calidad de las fuentes de información y promoción de la red social.                 </description><portal><p>La operación de la BVS es orientada por un Comité Consultivo compuesto por las siguientes instituciones:</p> <ul>     <li>Institución A</li>     <li>Institución B</li>     <li>Institución C</li> </ul> <p>La <strong>Secretaría Ejecutiva </strong>de la BVS es representada por la institución X, que cuenta con condiciones políticas, económicos, de recursos humanos y tecnológicos favorables para asumir el liderazgo en la operación de la instancia BVS, es responsable por supervisar las acciones deliberadas por el Comité Consultivo, expresado en su proyectos y planes de acción, especialmente en relación con la promoción del trabajo de cooperación en rede de operación de las fuentes de información.</p> <p>La Secretaria también tiene que promover el funcionamiento efectivo del Comité Consultivo, incluyendo la organización de reuniones periódicas presenciales y a distancia.</p>       </portal></item>
  <item id="3" available="yes">Actas de Reuniones<description>Espacio reservado para la inclusión de las reuniones histórico y las actividades del Comité Consultivo.                                          </description><portal>                                            </portal><item id="7" available="yes">I Reunión del Comité Consultivo<description>Brasil, 01 Deciembre de 2010       </description><portal>       </portal></item><item id="8" available="yes">II Reunión del Comité Consultivo<description> Brasil, 01 Enero de 2011    </description><portal>     </portal></item></item>
  <item id="2" available="yes" href="http://bvsmodelo.bvsalud.org/php/index.php?lang=es">Acerca del Modelo de la BVS<description>Información sobre las metodologías y aplicaciones de la Biblioteca Virtual en Salud.                  </description><portal>                                              </portal></item>
  <item id="4" available="yes">Estadísticas de Acceso<description>Incluya aquí un contador de accesos  para la medida de visitas a el portal de la BVS.                </description><portal>                                  </portal></item>
</about>
